\documentclass[12pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
\newcommand{\C}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}

\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{chapitre 0 : rappels d'analyse}
\author{}
\date{}

\begin{document}
		\maketitle
	prof : Frédéric Menous\\
	email : \url{frederic.menous@math.u-psud.fr}
	\section{Intégrales impropres ou générales}
		\[
			\int_1^{+\infty}e^{-t}dt=\lim_{x\to +\infty} \int_1^xe^{-t}dt=\lim_{x\to +\infty} [-e^{-t}]_1^x =e^{-1}-\lim_{x\to +\infty} e^{-x}=e^{-1}
		\]
		
	\section{séries}
		pour $n\ge 1$ $u_n=\frac{1}{n^2}$
		$S_1=u_1=\frac{1}{1^2}$
		$S_2=u_1+u_2=\frac{1}{1^2}+\frac{1}{2^2}$
		\[
			\boxed{S_n=u_1+u_2+\hdots+u_n=\sum_{k=1}^nu_n}
		\]
	
	\section{rappels sur les fonctions}
		fonction continue $C^0$, n fois dérivable et de dérvié nieme continue $C^n$
		\subsection{voisinage}\label{vois}
			limite en $x_O$ 
			\begin{itemize}
				\item ${x_0}$ : $]{x_0}-\alpha;{x_0}[\cup]{x_0};{x_0}+\alpha[$ 
				\item ${x_0}^+$ : $]{x_0};{x_0}+\alpha[$ 
				\item ${x_0}^-$ : $]{x_0}-\alpha;{x_0}[$
				\item $+\infty$ : $[A;+\infty[$
				\item $-\infty$ : $]-\infty;B]$
			\end{itemize}
			
		\subsection{techniques de calcul}\label{techniques}
			opérations sur les limites :
			\begin{itemize}
				\item limites usuelles $x^12e^-x^2\to0$
				\item utilisation des developpements limités.
				\item opérations sur les limites
			\end{itemize}
			
		\subsection{limites de fonction usuelles}\label{limitesusu}
		\begin{theoreme}
			soit $f$ une fonction définie$ sur un intervale $I=]a,b[$ $a,b\in\R\cup{\pm\infty}
			\begin{itemize}
				\item $f \nearrow$ alors $\lim_{x\to b}=f(x)=sup\{f(x),x\in I\}$
				\item $f \nearrow$ alors $\lim_{x\to a}=f(x)=inf\{f(x),x\in I\}$
				\item $f \searrow$ alors $\lim_{x\to b}=f(x)=inf\{f(x),x\in I\}$
				\item $f \searrow$ alors $\lim_{x\to a}=f(x)=sup\{f(x),x\in I\}$
			\end{itemize}
		\end{theoreme}
		
	\section{Équivalence}\label{equivalence}
		\begin{definition}
			Deux fonction $f$ et $g$ sont équivalentes en ${x_0}, ({x_0}^+,{x_0}^-)$ si dans un voisiage $V$ de ${x_0}$ $(f $ et $g)$ sont définies et $\forall x\in V\; f(x)=g(x)(1+\epsilon(x), \lim_{x\to {x_0}\epsilon(x)=0$\\
			on note :
			\[
				f \sim_{{x_0}}g
			\]
		\end{definition}
		\underline{rq} : si $f$ et $g$ ne s'annulent pas ua voisinage de ${x_0}$ (sauf peut etre en ${x_0}$) 
		\[
			f\sim_{{x_0}}g\Leftrightarrow \lim_{x\to {x_0}}\frac{f(x)}{g(x)}=1
		\]
		\begin{propriete}
			si $f\sim_{{x_0}}g$ et $\lim_{x_\to {x_0}} g $ existe (finie ou infinie) alors $f$ a la même limite en ${x_0}$
		\end{propriete}
		\begin{theoreme}
			$\sim_{x_0}$ est une relation d'équivalence 
			\begin{itemize}
				\item $f\sim_{x_0}f$ : reflexive
				\item $f\sim_{x_0}g$\Leftrightarrow $g\sim_{x_0}f$ : symetrique 
				\item si $f\sim_{x_0}g$ $g\sim_{x_0}g$ alors $f\sim_{x_0}f$ transitivité
				\item $f\sim_{x_0}g$ et g ne s'annule pas sur un voisinage de ${x_0}$ alors $f$ non plus.
				\item $f\sim_{x_0}g$ et g est de signe constant $f aussi$
				$f\sim_{x_0}g\Rightarrow |f|\sim_{x_0}|g|$
			\end{itemize}
		\end{theoreme}
			\begin{theoreme}
				$f_1\sim_{x_0}g_1$ et $f_2\sim_{x_0}g_2$ alors\[
					f_1f_2\sim_{x_0} g_1g_2
				\]
				de plus si $f_2$ et $g_2$ ne s'annulent pas au voisinage de $x0$ on a 
				\[
					\frac{1}{f_2}f\sim_{x_0}\frac{1}{g_2}\quad\quad\frac{f_1}{f_2}\sim_{x_0}\frac{g_1}{g_2}
				\]
			\end{theoreme}

	\begin{propriete}[composition]
		si $f\sim_{x_0}g$ et $\lim_{t\to t_0}\phi(t)= x_0$
		\[
			f(\phi(t))\sim_t_0g(\phi(t)
		\]
	\end{propriete}
	
	\section{Croissance comparés(domination)}
		\section{domination}
			\begin{itemize}
				\item  $f\sim_{x_0}g\Leftrightarrow f(x)=g(x)(1+\epsilon(x)),\epsilon(x)\to 0$
				\item $f(x)=o_{x_0}(g) \Leftrightarrow f(x)=g(x)\epsilon(x),\epsilon(x)\to 0$
			\end{itemize}
			\textbf{en 0} $x^3=o_0(x^2)$\\
			$x^2=0_{+\infty}(x^3)$
			
		\subsection{exp log puissances}\label{exp log puissances}
			$\R\to\R^{+*}$
			\[
				x\to e^x
			\]
			$\R^{+*}\to\R$
			\[
				x\to \ln(x)
			\]
			$\R\to\R^{+*}, \alpha\in\R$
			\[
				x\to x^\alpha=e^{\alpha\ln(x)}
			\]
		
			\begin{theoreme}
				Soit $\alpha,\beta,\gamma\in \R$, on définit :
				\[
					S_{\alpha,\beta,\gamma} :]1;+\infty[to\R^{+*}
				\]
				\[
					x\to e^{\alpha x}x^\beta(\ln(x))^\gamma
				\]
				\begin{itemize}
					\item si $\alpha\neq0 \lim_{+\infty}S_{\alpha,\beta,\gamma}=lim_{+\infty}e^{\alpha x}$
					 \item si $\alpha=0:\quad\lim_{+\infty}S_{\alpha,\beta,\gamma}=lim_{+\infty}x^\beta$
					 \item si $\alpha=0,\beta=0:\quad \lim_{+\infty}S_{\alpha,\beta,\gamma}=lim_{+\infty}\ln(x)^\gamma$
				\end{itemize}
			\end{theoreme}
			\underline{Preuve}
			\begin{itemize}
				\item pour $x>1$
				\[
					S_{\alpha,\beta,\gamma}=x\to e^{\alpha x}e^{\beta\ln x}e^{\gamma\ln\ln x}=e^u(x)
				\]
				\[
					u(x)=\alpha x\left(1+\frac{\beta\ln x}{\alpha x}+\frac{\gamma\ln\ln x \ln x}{x\ln x}\right)\sim_{+\infty} \alpha x
				\]
				
				\item si $\alpha=0,\beta=0$
				\[
					u(x)\sim_{+\infty}\beta \ln x
				\]
			\end{itemize}
			
			\begin{theoreme}
				Au voisinage de $+\infty$
				\[
					S_{\alpha,\beta,\gamma}=o_{+\infty}(S_{\alpha',\beta',\gamma'}
				\]
				si et seulemnt si :
				\begin{itiemize}
					\item soit $\alpha<\alpha'$
					\item soit $\alpha=\alpha'$ et $ \beta<\beta'$
					\item soit $\alpha=\alpha'$ et $ \beta<\beta'$
				\end{itiemize}
				\begin{align}
					\frac{S_{\alpha,\beta,\gamma}}{(S_{\alpha',\beta',\gamma'}}\to& 0\\
					e^{(\alpha-\alpha')x}x^{\beta-\beta'}\ln(x)^{\gamma-\gamma'}\to&0\\
					S_{\alpha-\alpha',\beta-\beta',\gamma-\gamma'}\to &0
				\end{align}
			\end{theoreme}
\end{document}
